警世文-

最近呢兩個月，
大量連登仔吹奏牛市重臨，尤其美股

首先講下個人睇法（美國居住）
1.美國累積3000萬人拎失業救濟金（但係失業人數越超呢個數字，好多人申請唔到）
2.美國零售業可以話係超級重創，香港防疫方法係餐廳商場都仲可以開，而美國係直頭所以商場唔開（supermarket除外），餐廳一半收皮，另外一半淨係order take go， Starbucks 10間關9間（我都唔知佢升乜？）
3.美國娛樂佔gdp 26% Q2收晒皮就唔講啦.
仲有人均支出暴跌，5月頭非農數據預測下跌雙位數，預測7月份負利率，最重要係連房地產賣盤都開始多左。
當然我見到既只係基本層面

不過各大連登仔覺得Fed無限QE真係可以扭轉經濟週期既話，其實可以繼續高J，另附美國居住人權團

股災我唔敢肯定，但係未來美國一年基本上係熊市。

股市走勢同實體經濟冇絕對關係。

".....就疫情傷亡方面, YYY銀行副總裁ZZZ指出病毒令大量廢老及長期病患者及早離去, 減輕左大量家庭既財政負擔, 釋放出龐大遺產及不必再花於醫療上既資金, 利好後市
有分析員XXX表示, 市場普遍認為受影響既侍應酒保廚師導遊, 一失業就無錢要排食物銀行, 本來都唔荒多錢洗, 失唔失業都對經濟無大影響, 全部都係垃圾遲早都俾AI取代, 短期他認為自殺個案會上升建議投資殯儀概念股. 今次事件長遠加速就業市場改革, 利好後市...."

股票係另一個demand&supply嘅market, 同real life product/人嘅生活指數不一定成正向關係, 又不一定成反向關係, 總結就係out of context, 要炒股票要專注股票嘅價格/成交量嘅直接關係表現, 而非無直接關係嘅經濟表現

多謝巴打提醒

買股票前用十分鐘去分析個經濟環境，其實已經浪費左9分鐘。

ching online casino 岩你多d wor

[url]
我想講一般散戶得到經濟資訊/新聞已經係N手資訊。[/url]

#8

根本有買股票既人係美國係少數,一舨美國人邊有咁多閒錢,d錢去哂大企業到
其實過去美國經濟表現一般,但係各大企業都係極壟斷,所以佢地大把錢玩財技回購,令股價不斷創新高,再加上無限qe,買正股fatfat
美國一般人越慘.大企業越有錢,美股越創新高

市場最鍾意收拾聰明嘅人

係N 手, 不過我覺有d 野都係要睇既. 例如國泰比人踢出HSI, 係宜家指數橫行既年代, 唔通仲買咩.

或者應該話要知多少少常識/個世界發生緊咩事.

咁哩啲係企業基本面分析，樓主做緊𠴱啲係宏觀經濟分析。

補充多一點
美國各州實體經濟真正受到大衝擊基本上係3月17號開始
而Q1業績開始倒退既公司 Q2應該會好慘烈
當然疫情受惠股就例外

所以AMAZON啱出既Q1業績遜預期，反而我覺得Q2會反CUP

而Q1業績開始倒退既公司 Q2應該會好慘烈
已Price-in

shit 睇撚錯

宏觀經濟都要睇既不過free ride 吓其他report 就算啦. 美國係特別d 既 經濟好佢又行先, 經濟唔好 d 錢又返去美國

睇我#8個Post

算啦，話係大戶要挾高，營造見底假象，散貨俾老散。

留名4月30出po既時候
道指: 24500
納指:8911
SP500: 2930

歡迎好友2個月後BIN C

其實如果從宏觀經濟去睇，唔會睇得出當年2009年見底

呢樣係好難睇得通股市的原因之一